{
    "question": "Berikan contoh soal pertidaksamaan linear satu variabel dan caranya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "-3 <u>&lt;</u> 2x + 5 <u>&lt;</u> 1<br>jawab : -3 -5 <u>&lt;</u> 2x + 5 -5 <u>&lt;</u> 1-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -8 <u>&lt;</u> 2x <u>&lt;</u> -4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -4 <u>&lt;</u> x <u>&lt;</u> -2<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u207b3\u207b5\u22642\u00d7\u207a5\u207b5\u22641\u208b5\u208b8\u22642\u00d7\u2264\u208b4\u208b4\u2264\u00d7\u2264\u208b2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-dari-2x2-5x-12-pangkat-154",
            "question": "Faktor dari (2x^2 - 5x -12) =\r\n^ : pangkat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^2 - 5x -12 = (2x + 3)(x - 4)<br>x1 = 2x + 3 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  2x = -3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -3/2<br><br>X2 = x - 4 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1gaji-ayah-rp2500000jika-tiap-bulan-ayah-harus-membayar-paja-102",
            "question": "1.gaji ayah rp.2.500.000.jika tiap bulan ayah harus membayar pajak sebesar 2,5% dari gaji nya ,maka tentukanlah gaji bersih yg di terima ayah..??\\    2.hitunglah bunga tunggal\u00a0 pada modal awal Rp.550.000 dengan suku bunga 5% tiap tahun selama satu tahun 5 bulan !\r\n3.harga penjualan sebuah pesawat tv adalah Rp.552.000 jika keuntungan yg diperoleh 15%,maka tentukan harga pembeliannya..??\r\nbeserta caranya yhaa\r\nthank sblm'a",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1\u00a0.2,5/100x 2.500.000 =62.500<br>\u00a02.500.000-62.500=.........<br>3.15/100 x\u00a0552000=82.800<br>harga pembelian 552000-82800=......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-235711-tentukan-ahimpunan-bagian-k-yang-mem-547",
            "question": "diketahui K = { 2,3,5,7,11} tentukan a.himpunan bagian K yang mempunyai dua anggota b.himpunan bagian K yang mempunyai tiga anggota c.himpunan bagian K yang mempunyai empat anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) (2,3);(2,5);(2,7);(2,11);(3,5);(3,7);(3,11);(5,7);(5,11);(7,11)<br>b.)(2,3,5);(2,3,7);(2,3,11),(2,5,7);(2,5,11);(2,7,11);(3,5,7);(3,7,11);(5,7,11)<br>c.)(2,3,5,7);(2,3,5,11);(2,5,7,11);(3,5,7,11)<br>Maaf kalau kurang lengkap?!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "m-adalah-himpunan-yang-didefinisikan-oleh-x-b-x2-646",
            "question": "M adalah himpunan yang didefinisikan oleh { X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 } dengan B adalah himpunan bilangan bulat. tetnukan banyaknya himpunan bagian tak kosong\u00a0dari M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>{ X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 }<br>himpunan bagian : M = X pangkat 2 kurang lebih dari 10, dan X-12. X itu elemen Bilangan Bulat, maka X pangkat 2 adalah bilangan bulat kurang dari 10. Maka pakai segitiga pascal hasil akhir = 6</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "65-p30-tentukan-nilai-p-583",
            "question": "6:5 = p:30 tentukan nilai P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30: 5 = 6<br>6 x 6= 36<br>jawabannya 36<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6:5=p:30<br>30:5= 6<br>6x6=36<br>jadi p=36",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-pecahan-ini-25-23-25-23-beri-p-855",
            "question": "Rasionalkan bentuk pecahan ini    2\u221a5 + 2\u221a3\r\n2\u221a5 - 2\u221a3\r\n\r\nBeri penjelasannya yang lengkap ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} =  \\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} . \\frac{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}}{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} \\\\  \\\\ = \\frac{10+4 \\sqrt{15}+6}{10-6} =\\frac{16+4 \\sqrt{15}}{4} = 4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br><br>atau cara lebih kerennya<br>[tex]\\frac{2 \\sqrt{5} +2 \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{5}-2 \\sqrt{3}} = \\frac{ 2(\\sqrt{5} + \\sqrt{3}) }{2(\\sqrt{5}-\\sqrt{3})}[/tex]<br><br>[tex]\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}} = \\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}-\\sqrt{3}}.\\frac{ \\sqrt{5} + \\sqrt{3} }{\\sqrt{5}+\\sqrt{3}} = \\frac{ 8 +  2\\sqrt{15}  }{2}=4 +  \\sqrt{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-umum-yang-menunjukkan-hubungan-antara-sudut-pusat-773",
            "question": "Tuliskan Rumus umum yang menunjukkan hubungan antara sudut pusat dan sudut keliling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus sudut pusat bila menghadap <strong>busur yang sama</strong><br>sudut pusat = 2x sudut keliling<br>sudut keliling = 1/2 sudut [usat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linear-berikut-a-849",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear berikut:    \u00a0a) 24m= 12\r\nb)3z+ 11 = -28\r\nc) 25 - 4y = 6y + 15\r\nd) -4y - 15 = 1 - 8x \r\ne) 6/a + 2 = 4 \r\n\r\n\r\n\u00a0jgn lupa pake caranya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A.<u>24m=12<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=2<br><u>b.</u>3z+ 11 = -28<u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3z=-28-11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>3z=39<br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 z=13<br><u>c</u>.<span>25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0 \u00a0 4y-6y=15-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u>-2y=-10</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y=5<br>.klo yang d sama e\u00a0 saya gk tau<br></span><span>maaf yahh klo salah\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 24m = 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  m = 24 : 12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 2<br>HimpunanPenyelesaian = {2}<br><br>c.\u00a0 \u00a0\u00a0 25 - 4y = 6y + 15<br>\u00a0\u00a0 (=) 25 - 15 = 6y + 4y<br>\u00a0\u00a0 (=)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  10 = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  y\u00a0  = 10 : 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 y = 1<br>\u00a0HimpunanPenyelesaian = {1}<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-noni-berumur-12-tahunlili-dilahirkanjumlah-umut-noni-282",
            "question": "\u00a0 ketika noni berumur 12 tahun,lili dilahirkan.jumlah umut noni dan lili sekarang 27 tahun. berapa tahun umur noni sekarang..?? \u00a0 DIJAWAB YAA PLISSSS \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Noni = 12 tahun ---&gt; x + 12<br>Lili = 0 tahun --&gt; x<br>x + 12 + x = 27<br>2x + 12 = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5<br><br>Noni = 7,5 + 12 = 19,5 th<br>Lili = 7,5 th<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "12 + x + x = 27<br>12 + 2x = 27<br>2x = 27 - 12<br>2x = 15<br>x = 7,5 tahun<br>atau 7 tahun 6 bulan<br><br>noni = 12 + 7,5 = 19,5 tahun<br>atau 19 tahun 6 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}